理大舉辦 10.1 升旗禮 成為香港首間為向祖國表忠的大學 有意見指理大「很乖」

《港區國安法》及《國歌法》生效下迎來首個國慶日，有中學昨日在校內舉行升旗禮及電影欣賞會，提醒學生努力貢獻民族。理工大學今日會在校內舉行升旗禮，學生會為表抗議，呼籲同學以全身黑衣出席，並避免觸犯國歌法及國安法。

學生會：舉行升旗禮為表忠

理大日前向部分教職員及師生發電郵邀請出席校內升旗禮慶祝國慶，並要求出席者穿「正式服裝」。學生會會長陳嘉禧昨稱，校方今年舉行升旗禮是要在國安法下「表忠」，並向中共表示理大「很乖」。

中學方面，屬傳統愛國學校的創知中學昨日在校內舉行升旗禮及電影鑑賞。校長黃晶榕說，以往國慶前會安排全校學生在禮堂看電影，惟疫情下需把學生分兩批在大講堂及禮堂觀看。他稱校方所挑選的電影表達了努力奮鬥的精神，呼應前人努力艱苦建立中華人民共和國，希望學生珍惜得來不易的一切。香港教育工作者聯會黃楚標學校昨日舉行「慶國慶賀中秋」升旗禮，校長稱這是國歌法和國安法實施後學校首個國慶升旗禮，別具意義。

教育局長楊潤雄昨日在facebook上指國安法是最溫和、最低標準的立法，而作為學生應該守法。他呼籲家長和同學遠離可能是非法集結的地方，「以免在有意或無意之中參與其中，發生危險及觸犯法例」。

唉屌，垃圾poly

理大學生會在社交網站發聲明，強烈反對校方於校園內舉行升旗禮，同時提醒同學避免觸犯《國歌法》和《港區國安法》，不要攜帶港獨宣傳物品。

理工大學今日舉行升旗禮，邀請有關師生出席。《蘋果》、《立場》及《東方》記者出示記者證後，欲進校園採訪，惟學校職員引述公關部指，這幾家傳媒不在邀請名單之內，故未能進場。至於理大編委成員進入校園後，亦只可以在「封鎖線」外，遠距離觀看升旗禮。

理大學生會成員 Morris 及 KO 今日以全黑打扮回校，站在封鎖線外觀看升旗禮。KO 表示校園保安嚴密，即使理大校媒能進入校園，亦只在封鎖線外拍攝。

KO 稱就現場所見，約有 200 名學校高層出席升旗禮，有 20 至 30 名同學回校，沒有傳媒能進場。他指身穿黑衫的同學稍為接近封鎖線，保安已重重監視，「學校好驚有人搞事。」

童軍

冇限聚令？

痛心

學生可以唔參與㗎嘛，咪由得佢自己喺到升

青少年軍黎

唔好誤會 唔係童軍呀
係奶共奶到流曬口水嘅香港青少年軍

Wow

理大歷史最光榮的一刻

手足嘅功勞究竟關間大學咩事

香港保衞戰難道唔係香港歷史？

如果可以用埋IC d設備